其實無口罩都唔駛驚，做到呢一樣野就無事

篇研究指出只係80%既人帶左口罩就可以有效消除流感爆發
我諗同樣道理都可以應用係武漢肺炎
出面既人即管囤口罩炒口罩，只要有80%既人做就無事

Influenza 唔等於武漢肺炎喎

所以做左個大膽假設，流感目前R0大過WARS
大家都係經飛沫傳播
咁照計流感得WARS唔得

不過最主要做唔到果80%
無晒罩啦

屌，依家唔夠口罩
一個月後個情況係調返轉80%人冇罩戴

唔夠80%既話大家攪炒架咋，到時社會爆發有罩都無咩用

有貨既記得要分比無貨既朋友，愈多人有保護先會減企到社區爆發

今日返工已經見到差唔多99%戴晒口罩，

我諗爆發既機會會低左好多。希望香港人加油

所以班仆街囤貨撚係on9
得佢自己戴根本會仲危險
口罩要全部人一齊戴先達到個效果

係，有貨既唔好囤...我見個個100幾盒咁買都唔知做咩鳩，到時唔夠保護佢地身邊既人中晒招我諗佢地都無得避

成班自私得嚟又on9

但行行下遇到個唔戴口罩嘅廢老係咁咳, 你都咪話唔驚

係咪姐係其實主要係避免有病個個傳播?
而唔係防止自己被傳染?
呢幾日買口罩買到好灰

所以愈多人戴愈好，平均一個廢老感染既人數有限
最緊要被佢感染既人有帶罩
一個好粗略既估算
以無罩情況下R0 來計WARS大約係2.5左右，
咁即係一個廢老可以傳染比2.5個人
咁呢2.5個人有80%機會率會有罩，咁已經可以將平均R0降到0.5
<1 已經可以阻止係咁傳落去

係，即使中左招醫療體系都唔會因為太多人奶野負擔唔到
同埋口罩只係保護口同鼻，眼係保護唔到

分條毛咩
當爆到六月份
足足要成五個月口罩量
一個人一日用一個都要150個
有咁多口罩嘅人係極少量

個人衛生唔好（隻手周圍摸），戴口罩都冇用。加上而家上咗年紀嘅係帶緊牛油紙咁薄嘅口罩，乜都防唔到